---
title: "Android Cihazlarda; Li-Po Bataryaların Doğru Kullanımı"
date: 2023-04-18T18:58:06+03:00
draft: false
toc: false
type: post
author: Kaptan
categories:
  - Teknoloji
tags:
  - android
  - donanım
  - teknoloji
---

Android cihazlarda ve özellikle Li-Po (Lityum Polimer) bataryalarda daha uzun ömürlü bir kullanım sağlamak için dikkat etmeniz gereken bazı ipuçlar:

#### Doğru Şarj Seviyeleri

Bataryayı %10 ile %20 aralığında olduğunda şarja takmaya özen gösterin. Ayrıca pili tamamen boşaltmamaya dikkat edin.

Bataryanızı şarj ederken %80-100 seviyesine ulaşınca prizden çekmeye özen gösterin. Eğer şarja takıyorsanız bir defada tamamen dolum yapmasına izin verin. Sürekli olarak tak-çıkar yapmak yerine, tam dolum yaparak bataryanın ömrünü koruyun.

#### Şarj Esnasında Kullanımı Sınırlayın

Telefonunuzu şarj ederken aktif olarak kullanmaktan kaçının. Telefonun sürekli şarjda olması, bataryanın ısısını artırabilir ve bu da batarya ömrünü olumsuz etkileyebilir.

#### Aşırı Isınma Durumuna Dikkat

Telefonunuz şarjda veya kullanırken aşırı ısındığını hissederseniz telefonu serin bir yere alın ve soğumasını bekleyin. Aşırı ısınma bataryanın ve hatta cihazın sağlığını tehlikeye atabilir.

#### Gereksiz İşlevleri Kapatın

Wifi, mobil veri, hotspot, arkaplan da çalışan uygulamalar ve gereksiz işlevleri kullanmadığınız zamanlarda kapatın. Bu işlevler bataryanın hızla tükenmesine neden olabilir.
